# CPU / Memory / Disk / IP

### 정말 간단하게 그려본 컴퓨터 구조
![jpg](img/%EC%BB%B4%ED%93%A8%ED%84%B0%EA%B5%AC%EC%A1%B0.PNG)
- CPU작업서버는 CPU(중앙처리장치)가 두개로, 주로 정밀한 작업을 요할 때 사용.
- GPU작업서버는 GPU가 여러 개 있어, 반복적이고, 많은 양의 데이터를 처리할 때 사용.

***
## CPU (중앙처리장치)
- 기억, 해석, 연산, 제어
- IPC, 코어 등에 따라 CPU의 성능이 결정.
```
IPC란?
ex) 2.0GHz : 명령어 처리 속도가 2GHz이다.
과거에는 중요했으나 현재는 IPC가 높다고해서 무조건 좋은 것은 아니다.
실질적으로 코어의 수도 중요.
```
```
CORE 란?
CPU의 중심. 컴퓨터의 연산을 담당.
코어가 많을 수록 일반적으로 컴퓨터의 성능이 좋다.
소비전력이 크고 열이 많이 나온다. > 쿨링팬 > 파워서플라이의 냉각팬 까지 사용하여 열을 낮춘다.
```
```
Thread 란?
코어 : CPU를 물리적으로 구분
쓰레드 : CPU를 논리적으로 구분.
하이퍼쓰레딩 기술을 이용해 코어를 나눈다.
ex) CPU > CORE(2) > Hyper Threading > Thread(4) : 4쓰레드!
```
```
Processor 란?
프로그램을 수행하는 하드웨어 유닛. 레지스터가 들어있다. CPU라고 의미가 축소되기도
레지스터 : CPU안의 저장 장소. 연산에 필요한 데이터를 저장.
```

> 여기서 코어(혹은 쓰레드)의 수로 작업수행 양을 결정한다.

***
## Memory
- CPU가 정보들을 저장해두는 공간.
```
CPU > Processor > Registers : 연산에 필요한 데이터 저장
CPU > Processor <> Cache <> RAM
    Cache? CPU가 필요한 데이터를 RAM에서 찾기 전에 캐시에서 우선적으로 찾는다.
    RAM, 하드디스크의 데이터를 캐싱하여 가져와 빠르고 효율적으로 처리
RAM(메모리카드) : 메인메모리, 당장 실핼해야 할 데이터 저장. 전원이 꺼지면 데이터가 지워진다.
    로딩 : 하드디스크 > RAM 데이터 전송
    RAM > CPU 전달 및 작업 수행
HardDisk : 보조기억장치, 전원이 꺼져도 데이터가 남아있다.
```

## Disk
- 보조기억장치
- 속도가 느리지만 저장공간이 많다. 영구적으로 데이터 저장.
```
SSD(Solid State Drive) vs HDD(Hard Disk)
- SSD는 가볍고, 데이터 입/출력 속도가 HDD에 비해 빠르다.
- HHD는 처리 속도가 느리지만 많은 양의 데이터를 저장할 수 있다.
```
## IP (Internet Protocol)
1. IP : 172.30.1.61
2. 서브넷 마스크 : 255.255.255.0 (24bit) 255개의 서버 운영 가능. 구로, AI센터는 16bit 사용
3. 기본 게이트웨이 : 172.30.1.254
- IP는 고유(Unique)해야한다! (xxx.xxx.xxx.xxx의 32bit 구조)
- 공인 IP는 한정되어있기 때문에 서브넷, 라우터(IP변환)를 사용.
```
공인 IP : 서비스(홈페이지, 대외용) 외부에서 직접 접근
admin IP : 명령 전달(ssh)
storage IP : 데이터 이동.
```
- 과정
```
사설 IP > 공인 IP > 인터넷 > 공인 IP > 서버 와 같은 구조로 각 서버에 접근.
1. AI센터(10.10.x.x)에서 CPU서버(10.0.x.x)로 접속
2. CPU서버에서 Storage서버(10.1.x.x)로 접속
```
- Routing Table : 로컬 게이트웨이와 인터넷, 서버가 연결되어있어 자동으로 연결.
- ex) ssh user1@10.0.137.13으로 CPU서버에 쉽게 접근이 가능하다.


